華夫婦英國坐火車遭辱罵：滾回自己國家去！

不少內地人到外地旅行時，都會與當地人發生衝突，而當中涉及種族歧視的問題居多。一對中國夫婦上周四（15日）在英國乘搭火車時，無端遭白人男子辱罵長達10分鐘，被喝令「滾回自己國家去」。有關片段在社交平台引起熱議，目前英國交通警察局已介入調查，促目擊者聯繫。

英國傳媒報道，事發於周四傍晚5時許，片段顯示一名站在車廂前端、操蘇格蘭口音的中年白人，大聲辱罵第三排座位的中國夫婦，右手指着道：「滾回自己的國家去，你們這幫傢伙！」

該名辱罵的男子曾試圖向夫婦的方向前進，但幸有一名魁梧的男子攔住，但不阻他失控的情緒，更威脅：「我會殺死你們，我知道你們是中國人。」期間挨罵的中國男子欲站起迎戰，但被其妻子阻止。

有前排乘客抵受不住該名男子，走到後方尋找空座，亦有人上前安撫受罵的夫婦，還有父母將自己的孩子帶離車廂。有目擊者表示，最終夫婦忍受不了辱罵落車，而女子更被罵哭。他說：「我坐在車廂的另一頭，我聽到了爭吵聲，之後愈來愈響，持續了大約10分鐘」

該列火車由倫敦帕丁頓（Paddington）駛往布里斯托爾（Bristol），乘客莫爾用手機拍攝事發一幕後上傳到社交媒體，並發給英國交通警察局，稱：「可以看到和聽到一個蘇格蘭男人用言語和挑釁的方式辱罵一對中國夫婦。」

well done, good job, you did well ,

歧視華人=/=種族歧視

要不是

更威脅：「我會殺死你們，我知道你們是中國人

我又唔信係無端端啊

去人地度生活為乜
你香港人都會歧視南亞人
人地歧視華人都係正常

Scottish 係 England 叫支那人滾回自己國家

華人可以算人?

抵撚死啦中國人

世上沒有無緣無故的恨
上次瑞典班支那蝗夠話無故被逐俾警察打
結果人地公開真相原來有人想住霸王酒店

好擔心自己去到英國會俾人以為大陸人

聽到鬼佬同你講你好扮聽唔到

對於中國人 千萬唔好跟車太貼 fake news太多
比人辱罵只係個結果 個原因佢地往往都係收埋左

上面好多人以為自己係香港人會一臉貴氣
你去度同一情景搶火車一樣會遇到
甚至人地憎香港人仲多

憎香港人仲多就一定唔會喇
但香港人愈來愈多人＝支拿人 我就認同既

連登仔叫得人移民，好心食得咸魚抵得渴啦

chink chong chinaman 聽唔少

搶高哂人地d樓價，係人都嬲啦

無有無原無故的恨

佢可能係大英膠

邊個話鬼佬認唔到Asian
個白鬼一眼就認到佢哋係中国人啦

種族歧視係唔應該
但唔明岐視害蟲有咩問題

你係屋企見到曱甴你都屌一聲啦
我叫蝗蟲躝翻自己國家唔撚得

已經係啦
7月同條囡去英國倫敦玩 被某個白人景點職員派張傳單及提醒我哋不得隨地去廁所

答佢 we are not Chinese
已經夠啦
大家知咩事

對夫婦係咪又做咗咗啲咩

唔好咁天真啦 黑資髮黃皮膚係鬼佬眼中就係中國人 避唔到 完
點解釋都係中國人 我唔係未試過

好多人仲係覺得香港人大陸人有分別

on 又唔見我同日本fd 係英國無lala 比人鬧。

支那人講句野都嘈過人，行步路都批人掙。真係無啦啦罵你咩。

成個東亞攬炒

狐假虎威冇聽過 ?

支那狗又想拖成個亞洲落水。

其實啲話鬼佬剩係歧視中國人既人
係咪未出過國

支持全球歧視支那人

on9
日本人韓國人又係咩呀？
我次次去歐洲旅行都被當成日本人

Chinese=always victim

傻啦，英國係好多呢d癲佬，由其是d鄉下地方。 架車仲要係去bristol

利申十年前試過

點解連登仔死都唔面對現實

蘇格蘭連登仔
蘇格蘭鍵國未？

有咗咁多次經驗
無可能仲會因為哩啲新聞炒車

上面嗰班真係以為啲鬼佬識分大6同香港人
而家講緊華人呀
第日俾人屌到要落車唔好喊

我都係

我即刻回佢地句日文

次次都比人當日本人，真係唔識分既。

我有兩次直頭比日本人當左做佢地同胞
一次響挪威fish market，一次響芬蘭機場等轉機果陣
比鬼佬當日本人係經常發生，而比人當中國人只係發生過2次
我有次響芬蘭同個鬼佬解釋I come from HK，佢仲話same, HK is Japan
根本你打扮似日本人+有禮貌就多數會被當成日本人

我試過係美國地鐵站被當係支那人
跟住我流利咁答翻佢I'm nationally American and ethnically HongKongese
佢同我say翻sorry

支那人永遠唔明，問題係佢地低質，唔係種族。

仲有個桌球公開賽後有個英國對手死唔同個支那人握手，仲微博公開話人種族岐視，
結果原來係支那人如廁唔洗手比對面見到，人仲哋比哂下台階唔篤爆佢，勁有風度

人地都當你係中國人炸 真係好開心呀？
講緊歧視成個黃種人 下一個屌既可能就係你
唔好無腦反啦

我今日係jd sport換鞋嗰陣都俾個鬼婆話，我換嗰對鞋得返一個size，咁個收銀去搵啦，搵咗5分鐘左右，有另一個人幫後面d人收錢。
咁排我後面嗰個人就望住我勁大聲用英文講 話我換乜鬼鞋呀，攪到等咗成個禮拜咁耐
屌那星 你估我想㗎？我都係排隊㗎，個staff搵唔到又入我數呀
利申 個鬼婆成個道友咁，真係怕撚咗佢

公道講句鬼佬隨地大小便既情況唔好得過中國人好多
會唔會係你諗太多？

中國人最叻倒果為因

漢人唔係未經歷過盛世
成日話中華五千年文明
點解今日淪落到坐次火車都比辱罵？

我屌你老味
你自己樣衰唔緊要呀
你累到大棚受影響嘛

記住
今時今日Chinese 比人辱罵
係果 唔係因
原因係邊三個字
相信心水清嘅巴絲都好清楚

連登仔好想做英國人

所以咪唔好出外囉
留係香港好過啦

就算係無端端都冇做錯
中國人就係神憎鬼厭，去人國家炒炒賣賣擾亂人地生活，又唔融入人地文化

其實鬼佬隨地大小便真係好常見，同佢地出去玩實遇到。但佢地一定做得一定比中國人好

咪合理化種族歧視啦

英國人不嬲都歧視華人
根本無分你係大陸定香港
只不過佢地有分正常人同痴線佬
正常人就表面對你客客氣氣好有禮貌
個心咪又係屌9啲華人
痴線佬只係一見到華人就將心嗰句講出口
唔一定係個中國夫婦做咗咩
係嗰個白人毫不遮掩咁將鄙視華人既惗法一下爆出黎

我咁講係因為試過有次同fd起英國搭火車
周圍好多位附近有其他英國人坐緊
無啦啦有個痴線佬行黎第一句就叫個fd起身比佢坐
我地見唔對路就行去第二行坐
結果全程比個痴線佬啤到實
但途中有其他英國人坐佢附近
又會好friendly咁搭嗲
不過嗰班人見佢唔知做乜9無理佢

越南泰國緬甸蒙古韓國呢啲全部都賴嘢

個因種咗幾百年

鬼佬開始識分 china man 同 chinese , 係從行為上分辨

講事實 = 歧視華人

何謂華人？

老老實實喇
條片就得半分鐘

唔知點解可以寫到咁大篇野
我都係等當事人解話算

佢無講錯

痴撚線 點解咁多正評
人地明明歧視緊所有華人

唔好跟車太貼

鬧緊一pair支那人=全部華人?

睇少d支那飛機文LA, 乜都one for all

唔跟車 唔知支那人做左咩

咁都上到新聞
少見多怪
回佢一句，Yes, Fuck the fucking Chinese啦

同你遭遇一樣，個陣係hostel俾個日本妹當左係日本人，係咁同我講日文
又試過有人答我Hong Kong is Japan

我一樣不喜華人湧入香港，尤其是非本港批准人士。

話自己衣著唔同中國人
如果佢仲嘈
就拎本BNO 拋窒佢
再話自己祖國係英國

9成9講嘢大大聲嗰啲先畀人話

睇咗幾份英國報紙都無講點解鬧交

可能真係痴線佬

唔係咩好事
鬼佬未必識分香港人同支那人
再講香港人個朵都麻麻

腥港有淋病加持他日成為排華目標唔好冤天冤地

話比人當日本人果啲
應該係矮仔黎
高多少少都唔會覺得你架仔了

咪就係
多數鬼佬特別低下階層根本唔識分你中國人定香港人
都唔知連登仔開心啲乜
遲啲肯定會連累埋香港人

最慘係連累埋香港人
唔通我地去到英國，掛個牌寫住自己係香港人？

啱啱先俾個鬼佬無端端鬧fuck you，我喺馬路旁邊行路，佢喺架車上面經過。痴撚線

真心講, 去旅行個陣, D人係睇你既行為>人種.

其實華人同意大利, 希臘人唔出聲你都未必分到. 而且歐洲日本人仲多.

利伸: 去旅行多過食飯. 支那人同垃圾香港廢中廢老個d, 真係一開口你都想打柒佢, 唔好話外國人.

肯定有前因 支那人最不可信

香港好多左膠

如果要殺搵埋我幫手殺
一齊殺鳩中國狗

其實唔只英國 歐洲國家都好多痴線佬

連登仔每日夢想移民

去日本俾當地人問路返轉頭添

人哋鬧你Chinese 你yesyesyes緊係落車啦
你講你唔係Chinese 佢哋鬼會繼續支持屌你

人哋話你係 你就覺得你係就收皮啦

應該同瑞典個單差唔多，d 支那人最狡滑，唔講咩原因爭執就知咩事

生活耐少少
唔好去個旅行以為自己local

我都好想咁同支那畜講

話自己喺外國俾人岐視嗰啲九成做埋啲支那嘢

泡仔 玻仔呢

英國人平時無乜野 一睇波 / 飲酒 我肯定係世上最垃圾人種 沒有之一

佢哋成班淨係識鳩噏當秘笈 根本佢個外國生活都知人哋見到你亞洲人樣第一眼 已經會叫你((你好))

連登仔覺得華人畀人歧視係開心 其實香港人都係華人

唔知班child登仔未出過國點定
唔好睇到自己香港呢個身份咁鬼高
鬼佬有d係會識分中國同香港 但只係好少數
絕大部分你同佢講係香港人 佢第一句就講li hao 打招呼 要同佢介紹返佢地先知香港唔用普通話
仲要你都要多謝近年最黎最多大陸仔係英國亂講香港係中國 先變到有d唔識分

鬼佬歧視亞洲人唔係今日ge事 有d會暗地裹 有d會好明顯 咁都正常 因為無一個國家ge人會好似香港咁崇外 好多都有保護主義

好有畫面
俾啲white trash屌嗰陣係咁講i'm hong konger no chinese

SO WHAT?
唔好影響香港人添呀你

衰賤格

我同你講我係唔會信華文傳媒講乜野無端端

歧視華人係種族歧視 不過歧視中国人只可以歸類做物種歧視

得多班支那蝗 華人依家去外國實比人

其實會仲好笑 比人歧視跟住話自己唔係Chinese就以為冇嘢，同白人歧視一個黑人話佢係非洲猩猩，跟住黑人話佢唔係非洲人就等於完滿解決咗？ 笑大人個口啦

我發現唔少唔係太熟亞洲既鬼佬都會以為香港係日本一部分
答我Hong Kong is Japan個芬蘭仔仲要係後生，廿歲左右
反而有個老既英國教授同一個丹麥佬就知道香港曾經係英國一部分

五毛:行得正企得正 怕咩人講

當你當支國人係人
你就跌入仆街既深淵

其實夠大隻就唔敢恰你

華人好多都又怕事又潺係外國好易比人恰，d鬼佬隻隻牛高馬大

利申：係英國讀左幾年書，一開始比人蝦到想自殺

蘇格蘭人有啲係野蠻啲 如果無啦啦比人鬧都幾.....

still fking racist

明明係班支那人影衰亞洲人，之後就大大聲話全亞洲都會照歧視你，幾無恥？

好多井底之蛙既連登仔將香港果一套野放落外國去睇
出過國既巴打都應該明啦，有時啲癲既鬼佬真係純粹因為膚色就屌鳩你，唔會睇你咩行為

忘記左瑞典單野？

on9
又唔見我見人歧視黑人 arabic?

係連登仔姐，正常人見到排華點會咁開心

你公眾地方講嘢語氣好似哎交，大大聲
想唔認得你係支那人好難

我覺得係加深咗
因就兩睇喇

一定係騷擾到其它人

9成9講野大大聲

伸腳上櫈
聲浪騷擾
隨地大小便
唱支國歌

支那style

去親外國都扮日本人

支那人一出事就好中意將全部黃種人拉落水

收皮啦低能仔

收皮啦,垃圾支那香港人自己比支那政府搞去幫搞種族歧視既垃圾,你地班垃圾二等支那人重低等過袋低泥,死廢柴

支那人比人歧視好正常wo
你問下東涌d人？

唔好以為英國佬就好高質素 有好多鄉下chav啲質素同蝗蟲不相伯仲 係英國生活過嘅人就會明白 周街痾尿見過無數次

根本話香港人唔會俾人當大陸人果啲都未試過去呢啲地方
試過係boston行行下俾啲黑鬼叫話咩返去China Beijing

咪就係
得上面幾隻連登井底蛙不斷FF，覺得你斯斯文文人地就會當你係高貴既香港人而唔屌鳩你
呢啲井底蛙肯定未試過外國長期生活

邊得黎咁多無端端呀
肯定又做埋晒啲仆街戇鳩野又扮傻啦

狗咬狗，當睇戲

正確態度啦
唔係外來人所謂咩土生土長自力更生就係一份子
香港d咩蝻大陸閪 永世都唔屬於香港

你回番佢WAKANDA FOREVER咪得

你講野大大聲, 又成日蝗樣囉

啲高級白種人叫我含我都要含啦，邊個叫我係香港人呀！唔想被辱罵，下世投胎做白人啦！

到底有幾多a/c係被打手公司揸住？

人哋講兩句就即刻走 比我就企硬 我: you back the fuck off or I will take you down! 最多咪開佢拖 你哋兩個人秋佢一個都協 難怪比人discriminate

你個格 / 樣太支那
我經常去倫敦, 又唔見會係咁?

有時唔識路睇地圖, 鬼佬主動走埋黎問有乜幫到手, 教埋點行
仲要唔係一次,
係每次拿地圖出黎, 都有鬼佬鬼妹埋黎問

點解我又係香港人, 你又係香港人, 差咁遠?
你唔自己檢討下?

你去左外國長期生活醫早洩？

其實英國真心多痴線佬嘅 基本上你只要正正常常唔好做到一個支那人咁樣都冇人會無啦啦搞你 CHAVS例外

支那人為何會被鬼佬屌？
鬼佬就係唔怕事, 先出聲屌鳩佢嘛！

例子：

成日去倫敦 都敢衝出黎講
住番幾年倫敦先算啦

仲有咩你只要慢慢同人解釋人哋就唔會當你支那人就唔會屌你嗰啲真係收皮算啦 佢哋已經唔理你究竟係邊度人見到你係Asian就歧視你 特別係 CHAVS

South + east London 夜晚黑痴撚線

咁你住貧民區我又真係無野好野

即係同樣住香港, 你住深水埗南亞村
我住海怡既話, 又真係好難溝通到

我真係頂唔撚順你班連登仔 我呢就真係試過行過都冇啦啦俾人話FKING CHINESE 你地就即管繼續話分得到分得到啦
雖然我唔否認有d係分得到
我亦都才教過班死仔 同我個Host Fam點分。
你地就繼續井底

我唔否認London會好d 但所謂成日去London 唔好俾我講中又咪蒲Soho個d main area地方 個d地方緊係少 racists架

老羞成怒就起人地啲post
話你地井底蛙真係無講錯

你去旅行又點撚同，去得果三五七日，個款又擺到明遊客
試下去長期生活，三五七年，你就知喇
絕大多數鬼佬都係友善，但係racist起上黎，佢地本身就憎Asians同Chinese，根本就唔撚識分你中國人定香港人，話知你個樣幾有禮貌幾溫文都無用
我都唔明點解咁簡單既野都要解釋

班井底蛙邏輯係鬼佬屌鳩你就一定係你本身有問題，例如你柒/無禮貌/大聲/樣似中國人之類
總之鬼佬就無racist既，個個唔無會用你膚色黎judge你

去下倫敦旅行就當自己英國專家咁
真係大言不慚
倫敦啲咁multicultural既地方都唔可以代表英國整體啦

肯定係

拿我又唔會話所有鬼佬都睇唔起亞洲人
不過有極少部分癲癲地既racist鬼佬的確會因為你係亞洲人樣就屌鳩你，irrespective of你既行為舉止
係上面有班井底蛙堅持唔肯承認呢一點

Polish, Russians都成日俾英國佬歧視啦

呢個時間仲上緊連登既應該唔少係外國巴打啦
咁多人證係度，睇下上面啲井底蛙點回應

EST 1:38pm
話冇歧視的正on9。不過都要分清楚，有D 人唔係歧視，而係對所有人的態度都差。

見到呢啲新聞會覺得開心既一定係未出過國 我之前係美國屋企門口準備上車出去，比班鬼仔揸車經過開窗鬧我然後加速走咗 係連登仔眼中我一定又係有做錯事先比人鬧啦

試過係Boston比黑鬼叫Ching Chong

唔該你收皮啦 格你老尾咩，人地有時係冇啦啦係街見你個樣係華人就屌9你一兩句然後自High咁走咗，佢睇到人地啲咩格呀傻西

CET 20:28

睇見d傻西連登仔係度奶人地春袋真係好笑，
講鬼佬唔會歧視果班傻西去訓啦
唔好以為去過下旅行就明白人地生活啦

小學雞度

點會，人哋一定識分中國人同香港人

不嬲冇人想俾人知自己係香港人

屌 我地話人地歧視你 我地自己又咪歧視人 我唔係話緊我地屌蝗 蝻個d